【中美角力】中興量產7nm晶片 中美角力形勢隨時逆轉？

中興通訊（00763）在深交所旗下「互動易」回應網民指，7nm的晶片正在批量生產，而5mn晶片技術亦正在導入，這對中國來說可是十分重要，事關很多硬件都需要晶片，而愈高科技的硬件，所需的晶片就會愈小，因晶片愈小，其性能及功耗也會愈小，而美國過去實施科技禁運之所以佔下上風，就是因為中國晶片製造不出小的晶片。
現時全球晶片代工龍頭台積電已經可產量5nm晶片，並正準備投入3nm晶片的研發，至於「二哥」韓國的三星則落後台積電一代，現在才準備開始量產5nm晶片，至於已是「國產最強」的中芯，現在還未能生產7nm芯片，可以說是落後台積電四代，以年計則落後超過十年。

現在中興宣布有能力量產7nm，可說是將中國的晶片技術拉近兩代，但問題是，美國總統特朗普（Donald Trump）去年底宣布禁止荷蘭出口EUV光刻機予中國，而製作7nm晶片的過往中，一定會用到EUV光刻機，故中興究竟如何繞過EUV光刻機來量產7nm晶片，將會是第一個關鍵；其次是生產7nm晶片的良率是否達到量產要求，則會是第二個重點。
不過無論如何，短時間內中國的晶片製作技術仍難以和世界匹敵，皆因華為下一代旗艦手機的麒麟1020手機晶片，正正是5nm，而生產5G基站處理器便需用到7nm的晶片，而現時只有台積電及三星才有能力代工這些晶片。

羸國又實現彎道超車 美帝哭暈在廁格中

邊個做25仔

良率0.01%?

中國唔係產唔出, 但問題係7nm晶片既品質好有問題, 好大部份都達唔到標準

生產到有冇真正咁高效先，由其係而家呢個時勢極有可能放風出黎解決美國既威脅

成編野都係假設，假設有光刻機，又假設有能力量產，再假設高良率

如果成真咁真係AI世紀最大沖擊波

話有能力但係又冇光刻機? 咁即係點做

加油

有生之年唔知睇唔睇到製成品

中國人係咁，對自己寛鬆，對人地嫌三嫌四

7cm 下話

良率

係
但係有一樣野
現有既silicon去到2nm進程以下就大約去到物理極限
再低就有quantum tunnelling
到時除非有材料上有大突破，唔係既話只會係bottleneck比後來者慢慢追

intel 搞幾年都搞唔掂7nm , 支興有撚能力咩, 而且根據以往支那就算抄野, 都抄得4 5成, 點可能做到呀

擺明炒消息推高個價跟住出貨走人啦

又會突然間研發到咁勁

7cm
It’s a city, not chip

連煙屎廠攪咁耐個產能都唔掂

不過支那就係咁良率低過3成都會無問題
到時最多壞撚左就只換不修姐

炒下股價啫

穩定高質素先有意思

佢篇文只係話研發/設計 7nm晶片
中興應該無Fab
估計都係Samsung / TSMC做

唔好講cpu

淨係ram
已經買晒設備
撬晒人哋d高級員工
偷晒技術

今時今日都量產唔到
個問題係支那人基礎材料技術唔得

講吓d飛機發動機
整左幾十年又係唔得

華為都無能力，中興會有?

第二個漢能

良率好似得2到30%

7nm 定7mm

宣佈整同有機可以整兩樣嘢嚟

攞出嚟睇下先 唔使睇芯片 睇下部芯片機

鄉土班友日日都有打飛機素材

用唔用到先

如果講真話 整到7nm

問題係點解會無啦啦整到 真係有技術 有光刻機 技術邊度黎？ 光刻機邊度黎？

假 如 這 世 界 沒 有 中 共
中 國 也 許 會 變 得 更 美

無知一問 佢生產到 但可以用人地個arch咩

吹水

Mass production

良率有冇50%先

中point

elon musk話你idea有幾勁都好，張設計圖畫到天花龍鳳，但重點係做到個實物出黎

intel仲係10nm +++++++++++++

咁多assumptions

同一樣既新聞年年都重現

冇光刻機做條毛。。0%就真

業界最近傳出，中國宣告要進軍ＤＲＡＭ的合肥睿力、委由聯電開發ＤＲＡＭ相關製程技術的福建晉華等廠，近期試產ＤＲＡＭ皆告失敗，甚至良率出現零的慘狀。

搶人偷技術沒用 中國試產DRAM全敗

大把啦,係咁用人民幣收晒台灣,同samsung人才,

今次中國嬴硬,美國嬴,我裸跑港島

研究點樣偷對方技術

中芯都仲係講緊14nm ......

家陣tsmc同samsung對大陸挖人材嘅防範都好高，要走嘅早10 年8年都走晒

無光刻機9up都2日炒到升40%

戇鳩啦支興有撚晶圓廠

傻閪支那狗吹水吹到忘我狀態

發動機 吹左十年量產成功 到2020年仲係年產5台

中興根本冇Fab
成篇野用黎呃外行人就得

講緊比 tsmc 做

華為都比美國玩成咁
中興覺得tsmc 仲可以幫佢做？

獲 AMD 授權 Zen 架構的中科海光將於年底推出7nm Hygon x86 處理器！

THIS？

正想講

吹水吹到基本嘢都唔睇

假設就足夠去cap水

有fab都入唔到光刻機，點量產

現在中興宣布有能力量產7nm

佢話自己整喎

支共真係淨係識吹

講真，有的話華為就唔駛攪到今日

屌你睇清楚 d 先啦唔好 on9

中興無 fab 架

又呃funding？
之前咪有漢芯試過

手刻

7nm機日本仔有
三星手上有倆部
可組1條非美系生產線

我咪話支興吹水囉

台灣科技好勁,領先全球

大國崛起

起初習創做天地有乜嘢係習神做唔到

光刻機一年先生產得果十幾部，自己友都唔夠分，幾時先排到佢

睇黎有25仔....
有錢使得鬼推磨真係冇錯.....

台積電/三叔有鬼

20萬蚊一粒4 core x86 CPU

毒撚：我唔去溝女咋，要溝你驚我無？

都冇光刻機整條撚

加埋支興根本就冇晶圓廠

大把,上排大陸先偷到韓國摺mon技術

7nm 唔使 euv 都做到
但係有 euv 唔代表做到 7nm or 5nm

你睇intel 班撚樣而家先叫做追近d, gf 直情投降唔玩

其實intel仲搞緊 10nm

唔係三星賣俾佢架咩？

日本機生產良率3.7%
美國科技戰一定會打到底

14nm都唔知++++++左幾多代了

不過唔好太睇小中國
中芯都追緊，係落後好多

洗咩qc，壞壞地咪拿番來換，
換幾次，就介紹你trade舊出新機。
贏國又贏

引擎 唔係發動機

贏國都假設100年後贏國科技可遠超美帝

追到冇用，2nm變咗低端，到時玩緊quantum computer

落後一兩代都差好多了，何況落後咁多，除非背後有國家層面支持，如果唔係啲成品出到黎根本唔會有人買，賺唔到外匯即係塘水滾塘魚

intel狗又開始打飛機，我地intel點點點

唔識同amd比？

你大鑊喇

咁我係中國都一定比錢中芯搞
同埋有梁孟松
其實都會追貼 d

唔怪得全世界都圍剿中共，仲有國家可憐佢嘅俾人偷技術都係抵撚死

當年洛馬都比支那偷左好多F-35設計資料

我有能力屌女 假設我有女既話

去車間先見真章

佢走果陣都咁多年前，而家台積電同三星都嚴防大陸挖角了

763公佈就係已經用緊7nm,研究緊5nm,呢篇野都唔知講乜

淨係偷到啲次等技術
華為Mate X外摺mon

成篇野好多錯漏 個記者有冇check好？

其實有冇人會買

佢哋試過生產ram得5%良率

大陸有14億人，大把啦

又係中共啲propaganda

解軍準備年內武統台灣

上海將在短期內超越香港成亞洲最強金融中心

殲二十換發成最先進戰機

海軍將下水世界最強核潛艇

總之就係吹消息嚟，有幾模糊就講得幾模糊、又假設、又吹大
最後佢點都兜到 話時代進步、話exceptional

你估歐洲人好鍾意比侵侵揸春袋？
一堆歐洲左膠想美國死， 佢哋出賣公司機密有幾出奇
再講習總真心想侵侵玩多幾年，玩到自己冇晒朋友

好似都仲未生產到ddr4

前排先吹完京東方OLED供俾APPLE整iphone炒高個股價
依家到中興？
中國股市真好玩，全靠fake news炒

偷到技術

禁止賣比佢哋喎 賣間咁賣一查就查到啦

唔係呀嘛

反正都係吹1nm啦

股價go go go

龍芯晶片

中興一向有做7nm設計只係工藝比台積工三星揸住左，未有貿易戰之前佢有出左單想台灣依邊幫手做，見過佢張單，篇文擺明呃d唔識野ga人，設計同工藝係電子業係兩回事，你設計做1nm都得，但要工藝做到先得依d飛機文最緊好多

原子筆粒珠都要幾年前先量產到嘅國家
我覺得篇文似係打飛機多啲喎

其實成篇文都係到兜黎兜去

生產到一塊都係成功
良率再低都係成功
總之我話成功就係成功
共產黨專有技能 公開打飛機

直頭冇光刻機都可以話自己量產成功。

似造新聞炒高過股價多

燈爆中興30蚊

食屎啦中国

高科技有閪你份玩咩

成個民族做野求求其其，永遠想走捷徑

任務完成，可以收工

靠把口up

再嚟一次大躍進
全民生產3nm晶片

中興前排先出話蝕左200億今日話量量7nm，不過最近連大陸學術界都出好多飛機文，我記得有一篇文係話跳過光刻機，但佢冇講用咩咁都上到大陸學術期刊不過大陸出文用買就一向都知，但有諗到老作咁撚痴線

ZTE 未執咩？

amd 賣女友

畀錢就上到，博士個個買論文，你去百度睇下

睇返台灣source都係話佢有設計同研發能力咋喎，睇黎經濟日報收左錢幫佢出口術托價

一個fake news 炒高兩成, D錢咁撚易賺, 支那點會俾沽空基金 唱衰佢地

惡安法第一處理對象肯撚定係沽空基金 D人

之前中芯都係14nm, 你763無啦啦整到7nm

//故中興究竟如何繞過EUV光刻機來量產7nm晶片，將會是第一個關鍵；其次是生產7nm晶片的良率是否達到量產要求，則會是第二個重點//
有光刻機 再講啦屌 乜鳩文黎

港股好撚鬼

中國光刻機技術落後，點爆啦7nm出黎

味就係只要班人再冇腦奶共咩資源都送上門，要追有幾難

金管局根本完全冇監管

聽日沽佢當買馬

所以我先話呃下投資者就得，行內人見到已經笑左

北大有篇論文講唔洗光刻機，但冇講用咩咁都出到文，痴撚線

然後用幾用就打柴

機器無，良率更加唔知，即係最多得返圖係手，識唔識做都無人知

唔洗光刻機？用外星科技？

經濟日報係咪藍架記得佢成日出支那飛機文

唔洗行內人啦，有留意開都唔會信呢篇野啦，中芯啱啱先話14nm, 你中興都唔係做開晶圓嘅，無啦啦話生產到7nm???

但中興日日升

繕稿黎

所以話港股好撚鬼

設計好多公司做到，例如Apple 有設計5nm 晶片，但全部由台積電代工，設計同生產係完全兩回事，依篇文非常可疑

Intel 個 10nm 制程密度係高過 Tsmc 個7nm 制程

跳過光刻機...咪就係磨走人地logo再laser print自己果個上去囉

同華為話整咩OS可以用andriod app一樣
已經知你諗住扮自主研發成功 用人地OS扮自己OS
但咁都搞唔起
應該又係拎人d晶片扮自己晶片 點知最後連呢d咁on9嘅嘢都搞唔起

厲害了支那狗

睇條utube

部機入面幾多鏡, 支那肯定一塊都做唔到

文中明明講左冇光刻機
講design 華為都design到啦 係製造唔到

7nm落後十年咁Intel咪落後AMD廿年？

Source?

全部都係zeiss造嘅鏡片連日本仔都未必做到出黎，幾時先輪到支那

部機係人類結晶來
搞笑既係冇支那份
日本 德國 法國 美國 荷蘭 既科技夾埋一齊整既機器

支那原子筆都整唔好啦

14mn 良率25%都未做到，撚有能力整7nm 咩

落後一代都已經相距一整個時代。
莫講話原先intel行左咁多年既14++++++世代中興都做唔到
一黎就去到7其實無乜可能
因為某程度都代表中興超越左ASML

由落後TSM 到依家話量產+研究5nm 用砂紙？

係燃氣渦輪發動機

中國有好多好聰明嘅人 好複雜嘅嘢只要學一次就識
但好創新技巧/idea始終係鬼佬發明 通常仲要好多improve
跟住d中國人就爭晒入去個field不停improve個新idea
冇人show個基本原理出嚟 d中國人基本上係諗唔到 好神奇

其實上年已經整到，但成本貴到仆街而且唔夠日本靚

整左啦 幾年前整左 唔好再講啦

請留意係引擎，發動機係支那用語

要係股東先買得部機，其實股東都唔夠分，舊一兩代嘅機或者會高價賣俾佢

有次係茶記聽到個呀叔好自豪咁話買咗部屎為

炒高個價
比你挖到人才有技術都冇機做
真係9up唔洗本

算鬼數啦

所以而家以量補救？

生活係威權社會嘅人又點會有批判性思考

仆街好似蝗語嚟

Gas Turbine

出7nm龍芯?

好唔好得過日本製

somehow諗起cyber formula
渦輪XX

有倉底貨架嘛
又唔係最新個隻晶片

屌 中國製不嬲唔係品質
人地賣比東南亞

係咁叻一早整咗啦

中興淨係設計
生產咪又係靠台積電做

fatfat

不過過兩日炒完又跌番啲

收皮啦

智富維穩都仆街雜誌成日唱好股市

都係炒樓好啲😂

係呀 係呀7nm 信你有毛

十世都未做到啦，軟件？光刻機？中國d人做野又求其

3mm 就有可能

諗都唔會啦
三叔投資咁多落摺mon
賣比大陸仔，貪比人偷唔夠技術咩
宜家大陸嘅價格戰已經搞到各大廠商冇錢賺

即係發夢自己係女神 但係其實只係肥婆晚晚食牛腩

送埋後門都咁多歐豬東南亞豬非洲豬買

追到又點， 土星5號都係靠個casio 計數機級既cpu 飛上月球， 強国長征就少件外國parts 都直接空中爆炸

冇人做25仔，中國係成功設計到7nm 5G晶片，但佢代工依然係靠台積電。同埋美帝依然可以唔授權IP同Module比佢地用EDA軟件，到時又設計唔到，又生產唔到設計左既晶片。

有支那新聞介釋左佢既量產既意思(唔放link）：
中興通訊執行董事、總裁徐子陽接受媒體採訪時就表示，在5G基站芯片方面，中興公司7nm工藝的芯片已經完成設計並量產，同時正在研發5nm工藝的5G芯片。而根據台灣媒體的消息顯示，中興自主開發的7nm 5G基站芯片是由台積電7nm工代工，由日月光投控的2.5D/interposer技術進行封測。

原子筆前面粒波做到未？

中國製的會爆炸

就憑呢d 垃圾新聞都可以推中興升成5蚊

有關呢行，你叫中國手上拎住俾我睇，我就信。成日都話自己做到，乜乜柒柒， 但事實上連的機件都唔夠人哋精密，做你條毛咩

成個社會結構既問題，已經代表支那人只會係劣種人
人地發展係可以從無到有
但支那人從來無咁既榮譽感，所有野都只係諗住點樣先可以係人地手中抄偷搶返黎，之後就覺得自己好威

做到同做好係两樣嘢，十年後做好先啦

整完7nm, 有冇人設計流程

不知幾驚唔放多d資源落去, 貪9成, 實得1成, 黑洞

呢個咪香港嘅作用 禁止賣光刻機俾「中国」
由於香港關係法 香港同中国係不同嘅獨立經濟體系
所以賣俾「香港」唔係問題
而香港再利用佢白手套嘅技巧再「轉售」俾中国
隻航母咪就係香港俾人利用先搞到咁

深圳點解咁多高科技產業？因為同香港近 運野上去都方便啲啦

而中国點解咁驚香港獨立就係因為以後少咗個方便嘅白手套 要進口高科技產品就冇咩可能

隻航母講緊噴黑煙個隻遼寧號

有25仔
商業間諜

唔比中興量產點做低華為？
中興已經有美國安全官入左去睇住。
乜都唔賣比中國外國搵乜錢？

quantum computer兩回事黎既
唔可以用黎做手機

Intel 都仲係14 nm, 唔信中興可以整到7nm

啲人仲未知量子電腦條件複雜
你屋企一年電費都唔知用唔用到一秒鐘
因為量子電腦要冷卻原子 接近absolute zero先做到運算
而且計數多唔係俾你哋打機用

全世界得Samsung同台積電做到好嘅7nm晶片,你中興仲要之前一直幫襯開台積電嘅,咁又點突然量產呢

我有能力做富豪，不過我仲未有錢

其實以往都成日有呢啲假設
科技去到點點點有樽頸
當去到個個位
擺錢同人落去就自然研究到

做到好耐

做電訊嘅都知中興d嘢係全部都唔撚掂
一味靠支那補貼 低價+半賣半送先有人用
但用過嘅都怕撚咗佢d鑊氣
突然間話做到7nm? 中興有FAB廠咩? 我就唔撚信

肯定係連去cloud到用啦，點會放屋企呀
幾年前做ML, deep learning自己買GPU，而家都up去用AWS做啦
科技嘅嘢要比啲想像力

實驗室整到一塊我信

慢慢想像 依家啲人都想像緊啲戰機火箭點樣唔用jet engine 做到個陣應該孫都生埋
同埋點解決網絡delay問題？ 定係你係屋企有需要計算大量數據？
依家啲人覺得科學就係可以天馬行空諗咩做咩
Cloud 都有好多私隱性 delay問題
Deep learning 大把人買nvidia 個DGX啦 實時計算你網絡delay都差幾截

現在中興宣布有能力量產7nm，可說是將中國的晶片技術拉近兩代，但問題是，美國總統特朗普（Donald Trump）去年底宣布禁止荷蘭出口EUV光刻機予中國，而製作7nm晶片的過往中，一定會用到EUV光刻機，故中興究竟如何繞過EUV光刻機來量產7nm晶片，將會是第一個關鍵；其次是生產7nm晶片的良率是否達到量產要求，則會是第二個重點。

即係鳩吹可以量產，打完飛機未

無用 只要全世界經濟孤立中共 中共點都會收皮

我只係回應你話量子電腦要absolute zero呢個問題，好大機會係用cloud解決而唔需要放屋企。其實都唔使想像啦上年已經有人做好咗cloud quantum computer啦，仲要係免費開放比人up source code上面行。

無人做25仔
市場抄在舊消息

我意思唔係話用quantum computer整手機, 我意思係到時後中美角力戰場已經唔再係手機, 而係其他嘢, 例如係quantum computer

最近intel宣佈左終於搞掂10nm
同埋intel個10nm應該係等同amd 7nm
個measure方法唔同。

我敢講而家個問題並非想像中咁簡單

下一個突破係諾貝爾物理學級數

係由傳統電腦去量子電腦既重大突破
喱個突破到人類文明會黎多次大爆發

前題未玩核武
一玩就滅左自己

都係搵人代工
amd自己都生產唔到

人手刻

而家世上最勁係咪 5nm? 係邊間廠啊

好心咪浪費地球資源啦⋯⋯
你生產完打左飛機
最後又係要偷運美國chips返中国用

收皮啦係度炒股價

有無人解釋下點解呢啲晶片咁難整

支那又係買美國7NM晶片,改個名當自己做,然後又呃鳩支那小學畜習豬王幾千億！

咪就係 吹水唔抹嘴
有咁既技術 之前華為唔洗問三星買晶片啦
有就攞出黎 唔好無料扮撚哂殺手鐧

(2020年）中興5nm晶片好，人買一部質素高
(2021年）中興7nm晶片好，家有一部當係寶
(2022年）中興10nm晶片好，國家品牌GOGOGO
(2023年）晶片不能靠中興

一篇戇鳩文章,就算畀你做到一納米咁又點?人哋唔賣個架構設計畀你,你得部機有撚用咩

科技大躍進

其實奧巴馬年代
大陸已經用左好多代理人去買入左
呢類公司
有呢種技術流入返大陸無咩問題
都係時間上既問題
唔通第一日同你講 7頭 我係基中一間野既股東咩

Well, Fpca 都唔止

7mm定7cm呀
7nm講出嚟邊個信

一樣要揾台積電生產

台積電

計劃經濟係咁㗎喇

量子電腦唔可以當常規電腦咁用，就好似GPU唔可以當CPU咁，反而光學計算有機會可以大幅加速電腦發展。

買外國晶片印中興， 又騙國家補貼

ZTE啲litigation拆掂未

整到咪好囉
咁乖乖地唔好嘈喇 好撚煩

成篇根本飛機文，留意佢只係吹緊《有能力》囉！！！

搵25仔買光刻機

中國首發明嘴炮激光雕刻技術
震驚76億人連川普大叫服了

而製作7nm晶片的過往中，一定會用到EUV光刻機，故中興究竟如何繞過EUV光刻機來量產7nm晶片，將會是第一個關鍵；其次是生產7nm晶片的良率是否達到量產要求，則會是第二個重點。

我睇唔到篇文點樣假設佢有光刻機同高良率，你閱讀理解能力有冇咁差？

假設水星冇逆行

現在中興宣布有能力量產7nm，可說是將中國的晶片技術拉近兩代，但問題是，美國總統特朗普（Donald Trump）去年底宣布禁止荷蘭出口EUV光刻機予中國，而製作7nm晶片的過往中，一定會用到EUV光刻機，故中興究竟如何繞過EUV光刻機來量產7nm晶片，將會是第一個關鍵；其次是生產7nm晶片的良率是否達到量產要求，則會是第二個重點。

成段野打完j 又收翻埋條j

佢緊係要話自己成功量產先可以大條道理將偷運返嚟嘅晶片拎出嚟用

7km都整唔到啦

洩漏國家機密

Everthing works in powerpoint

鳩噏
中芯最大機會就係問三星買晶片，然後磨左個牌子佢印中芯話係自己出

屌你連 EUV 機都冇就話有能力生產

冇光刻機點做到

磨走人地個logo

大陸乜L野都偷....

不如吹1nm己經可以量產

中興肯定造假

有聲

經香港買EUV光刻機俾支那

吹水新聞炒市

之前係咪有個台積電勁人過左去？
不過支那企業新聞睇過就算，光刻機又唔知有無，良率幾多又唔知

嗰件賣國賊係先去三星， 再去中芯

根本就係 班支那知道末日已到
炒假新聞假消息散水

睇住嚟 不足一年實死

屌，搵台積電代工架
語言的藝術黎

邊有咁易

中興一早做左二五仔篤華為灰 好似係

經香港走私光刻機？

咁睇得起後者

光刻機 只係名嚟

唔係一部一部機

係一座建築咁大既野嚟 , 上幾十萬個parts組成

不如問下佢7nm個definition係乜先，廢時又話極限7nm，大部分時間係28nm

u fat fat la

唔識石鏡泉？

研發到納米晶片未？

屌你老母即係講住先
做唔做到我唔知架

買到一回事

壞左就

比佢買到就gg

又炒消息，大戶今次fat fat

接佢單幫佢做一回事

有無公司要中興既貨就另一回事

公司班廢老又係到打晒飛機

另外一黎香港冇廠，傻既一睇就知你想做咩
二黎部機要asml 搵人經常性做tuning 同 calibration 一黎到唔見機就知咩事

要做到有幾難? 中國有四大發明

中國咁亂
D科技同經濟隔幾十年又reset嫁啦
你話科技去到樽頸位
次次d新科技都係美國帶出
你抄到硬件....軟件呢？
你諗下點解國足咁撚廢
就知有d野就唔係話追就追到
美國有樽頸位 中國都有樽頸位

最哀無熊仔
put又抽高晒vol

全民大煉晶

完全考閱書理解
假設有能力 但無機
所以己成功制造

見過極紫光刻機，真係人類科技結晶，支那想整冇玩啦

其實俄羅斯有冇呢部機？

全民大煉鋼 煉堆廢鐵出嚟

冇玩啦安裝同測試都要幾十個電子電機工程師，你估買部iphone啊

點逆轉

話同台積電一樣就話有機會姐
升級完仲落後緊幾代同人講反cup

即係聖馬力諾畀德國炒緊7球，然後破蛋就打j話反cup一樣

痴線我国又贏